河南中學逼學生站著吃飯 校方：節約時間放在學習上

有學生認為校方是為他們著想。梨視頻影片截圖

為了提高學生的就餐效率，以節約更多時間投放在學習上，河南商丘睢縣高級中學把飯堂內的椅子收起，學生由昨日中午起只能站著吃。

商丘睢縣高級中學昨日舉辦開學日，學生中午時分走到飯堂時，發現餐桌竟然不見了，只剩下沒有椅子的餐桌。學生買飯後，就只能站在桌子旁吃飯。

校方今日回應指，此舉是參考了外地的做法，目的是提高學生的吃飯的效率，以節約更多時間投放到學習上。校方又指，下一步要為學生安排指定的進食位置，因為站在指定的位置上吃飯，一般花10分鐘吃飯便可以了。

至於站著吃飯究竟是否健康，湖北襄陽市中心醫院消化內科主任高山指，吃飯要細嚼慢嚥，急速進食對身體不好，一旦吃得快，咀嚼便不充分，會影響消化。他補充，短時間站著吃飯對身體沒有影響，但時間久了可能會引發腸胃的慢性疾病。

有腸胃病前畢業
咁就唔關間學校事啦

畜生先會站立食

企住返工仲好，坐到肚腩都大埋

支取豬

支那 果然有創意
下次可以逼人 倒立食飯 應該會更快食完